《願榮光》令商台陷兩難

《願榮光》令商台陷兩難

《願榮光歸香港》是否有機會搶入《叱咤》「我最喜愛的歌曲」，後日是死線。

商台昨日宣佈取消明年舉行《叱咤樂壇頒獎禮》，相信是要避免陷入兩難局面，因為網民最關注的《願榮光歸香港》，有機會因投票成為年度「我最喜愛的歌曲」，而一旦《願榮光歸香港》獲獎，更在台上領獎及表演，商台定必會受到內地及港府壓力，分分鐘背上宣揚及支持「港獨」黑鑊，雖然商台的牌照至2028年才屆滿，但續牌問題長遠上仍要面對。

相關新聞：《勁歌》隨時變錄影

《撐起雨傘》以總票數2,887票當選「我最喜愛的歌曲」，當日台下有不少觀眾舉黃傘、氣球撐場。

相反，如果歌曲未能得獎，現場也怕會有難以預料的事發生，對出席的歌手難免造成壓力，所以最好方法是不搞現場頒獎禮，避過所有尷尬或示威場面。早前《願榮光歸香港》排除萬難派台，截至昨日已在商台網頁上獲13萬個like，但要上榜，還得要靠DJ於節目中播歌，後日是入圍「死線」，商台在「死線」前取消頒獎禮，也避免歌曲若成功上榜才宣佈取消頒獎禮會引起的各種揣測。

2014年雨傘運動，代表真普選的歌曲《撐起雨傘》便於2015年元旦舉行的《叱咤》頒獎禮上奪得「我最喜愛的歌曲」，當晚黃耀明、素顏黑衣的何韻詩及葉德嫻掛黃絲帶上台，聯同方皓玟、RubberBand等演繹歌曲，台下有觀眾舉黃傘、氣球在場內遊走，甚至有觀眾激動到喊。

撰文：翁可人

上一則
上一則
《勁歌》隨時變錄影

下一則
下一則
【男女五強】周國賢強鬥姜濤

《勁歌》隨時變錄影
【男女五強】周國賢強鬥姜濤
稱未能確保參與者安全 保留網上投票商台取消《叱咤》頒獎禮

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務

《叱咤樂壇頒獎禮》商台唔攪，網民攪
1月1日晚 維園見
發夢